---
title: 使用印象笔记Markdown+wordpress更新站点
date: 2019-1-2 16:22:00
tags:
- wordpress
- evernote
- markdown
categories: 
- 前端
---

# 印象笔记支持Markdown了！
作为最好用的笔记之一，从两年前使用印象笔记以来我就没再用过其他笔记，毕竟作为云笔记，最重要的还是**安全，稳定**。身为老牌云笔记服务商，印象笔记坚挺的品牌价值是最好的宣传。但是身为程序猿，不谈印象笔记里糟糕的代码块渲染，连Markdown这种编辑神器它都不支持，虽然印象笔记用户不光是程序员，但Markdown作为极简的标签化语言，有着诸多超越富文本的优越性，总结起来就是：“手不离键盘，一次性编辑，多样式展示”。

印象笔记原来就是Evernote的中文翻译，但是自从印象笔记中国区独立出来之后，他们的数据库都独立了——这就意味着用相同的邮箱登陆两者，会有各自的笔记数据库。好消息是，印象笔记（就是国内版）比Evernote International（国际版）有着更丰富的功能，甚至在2018年底添加了众望所归的Markdown笔记功能！尽管目前Mrkdown笔记只能在PC端编辑，移动端只能浏览，但是无疑这一功能将解放程序员们的鼠标，使他们的精力可以更好的集中在编辑文章上~</p><p>关于印象笔记与Evernote的区别可以参考官方文章：<a href="https://help.evernote.com/hc/sr-me/articles/212817298-%E5%8D%B0%E8%B1%A1%E7%AC%94%E8%AE%B0%E4%B8%8E-Evernote-%E5%9B%BD%E9%99%85%E7%89%88%E6%9C%89%E5%93%AA%E4%BA%9B%E5%8C%BA%E5%88%AB-">
印象笔记与 Evernote 国际版有哪些区别？</a>

## 使用wordpress+印象笔记更新文章</h2>
印象笔记有官方开发手册：<a href="https://dev.yinxiang.com/doc/">印象笔记开发者文档</a>
但是wordpress上已经有一个国人开发的印象笔记同步插件了，叫做“Evernote Sync”，在绑定你的印象笔记之后可以根据你的笔记标签同步文章到站点~其发布分类方法的核心依据就是文章标签：

- 凡是添加“posts”标签（posts也可以自定义为其他内容）的笔记都会被同步到wordpress站点上；
- 如果该笔记有和站点文章分类同名的标签，就会将该笔记放在这个文章分类下；
- 若是该笔记的某标签与站点的每个文章分类都不同，就会在发布时的文章中添加该标签；

同步的时间间隔大约30分钟，每次更新约10篇笔记。同步内容包括分类、标签、标题、内容及其包含的图片，其中第一张图片会当初特征图发布。另外还可以设置发布为草稿，并可以手动同步。
